
                      Star Wars es una de las mejores películas de todos los tiempos. Anticipándome a la nueva película Star Wars Episodio VII: The Force Awakens, pastillas de información, volví y observé la trilogía original para recordarme por qué estas películas se mantienen muchos años después. A los pocos minutos de colocar la cinta VHS en mi combinación de TV / VCR, recordé que no era saludable.

En los primeros segundos de la función, vislumbramos la enormidad de la visión del director George Lucas para esta serie. La famosa secuencia de apertura de la película muestra al destructor estrella del Imperio persiguiendo a una pequeña nave rebelde que lleva a la princesa Leia (Carrie Fisher) a bordo. La nave es capturada rápidamente, lo que lleva a la introducción de Darth Vader, una amenaza enmascarada que tiene el poder de destruir a sus enemigos con un simple movimiento de cabeza. Vader tiene el poder de la fuerza con él, pero solo está interesado en usarlo para aterrorizar a sus enemigos y destruir a cualquiera que amenace su poder.
        
            